\par\begin{minipage}{1.0\linewidth}
\begin{myenumerate}
\item Les feuilles de papier vendues dans le commerce en Europe ont un format normalisé tel que le format A$_4$ ait exactement pour aire $\left(\dfrac12\right)^4$~m$^2$. Une ramette\footnote{C'est le nom donné par les imprimeurs à un paquet de 500 feuilles A$_4$} de papier contient 500 feuilles au format A$_4$. Quelle surface totale de papier en m$^2$ cela représente-t-il ?
\item En une année scolaire, le collège utilise pour ses photocopies, 580 ramettes de papier. Quelle surface totale de papier en m$^2$ cela représente-t-il ? 
\item Le papier utilisé pèse 80~g par m$^2$. Quel poids de papier cela représente-t-il en kg ?
\end{myenumerate}
\end{minipage}